《鬼滅之刃》作者是女生…神秘背景曝光！1年賣破6000萬冊揭「驚人收入」

日本近期爆紅中的漫畫《鬼滅之刃》11日發表最新連載，其中一幕畫面掀起外界對大結局的瘋狂揣測，答案即將於18日揭曉。而《鬼滅》作者吾峠呼世晴以新人之姿竄紅，但是背景相當神秘，連性別都沒有公開，為作品再添傳奇印象，近日被日媒爆料創作內幕。

據日媒《週刊文春》報導，《鬼滅之刃》是作者吾峠呼世晴第一個連載作品，有出版社《週刊少年JUMP》的相關人士透露，漫畫作者出身福岡，24歲（2013年）創作《過度狩獵被狩獵》，被視為《鬼滅》的前身，開始參加各種漫畫新人大賽，現在年紀約31歲左右。作者因為
獲得連載機會到東京工作，並擔任漫畫家的助手，如今自己的創作風靡全世界，身價已經不可同日而語。

儘管《鬼滅之刃》故事正在日本大熱，倘若持續連載也是常態，不過出版社人員爆料，故事的大BOSS鬼舞辻無慘的對決也已經結束了，雖然網路上有眾多傳言，其實《鬼滅》作者是女性，因為家裡的因素，無法長久在東京從事漫畫家生活。「有聽說趁著連載結束的契機，會回到老家。」

《鬼滅之刃》為何如此大爆紅？根據東京工藝大學漫畫學科教授伊藤剛分析，該作成功原因和製作成動畫有關。除了作品本身的魅力，過去觀眾跟著電視頻道追動畫，現在動畫結合網路影音平台上架，網友可以在任何一個時間點加入「追番」（追動畫）行列，還有口碑效應，一口氣助攻漫畫銷量。

事實上，《鬼滅之刃》漫畫在2019年4月動畫播出前，銷量累積350萬冊，但是2020年2月，賣破4000萬冊創下紀錄，加上新冠疫情引發宅經濟，5月銷量再破6000萬冊，短短不到1年銷量爆增17倍。日媒估計，《鬼滅》包括版稅、連載酬勞、動畫翻拍版權、周邊產品販售等，
已經賺進20億日幣（約台幣5.6億元），緊接著10月預計上映劇場版《無限列車篇》，無論新冠肺炎疫情是否影響劇場版上映計畫，漫畫人氣仍持續狂破紀錄中。

【立會要初選 「三不投」聯署】：

其實就係中上級作品，咩神作真係吹大左

推

爛咗尾 當中啦 不過無所謂啦啲人睇得開心作者又開心

打上一開始水準已經直線下滑
仲要打鬥場面垃圾

神秘背景曝光！

然後內文得兩句網絡傳言

你話個作者係羅琳都得啦

日日聽FD講仲未睇

其實動畫畫得靚

女人又如何？ 田邊伊衛郞、荒川弘、佐藤文也咪又係女人！女人畫少年漫有幾出奇？

作者係女人套漫畫會好睇D？

我都唔明
鋼練又係女啦 一樣高質
男定女 關咩事

H漫就女畫好睇D

魔神？

其實一個個故事咁玩
好似蜘蛛山咁玩
寫十年八年長玩都得啦
急住埋尾咁
搞到爛哂

淨動畫咪頂級作品囉

雷之呼吸

其實睇畫風都仲到係女性手筆